{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Especialista en Administracion Publica en Mexico - Jaime F. Estala Estevez","text":"Via <p>here/sigue mi perfil aqui.</p> <p></p> <ul> <li> <p>Licenciado en Administraci\u00f3n P\u00fablica \u2013 Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico / C\u00e9dula Profesional No. -----.</p> </li> <li> <p>La experiencia obtenida en cargos de direcci\u00f3n, mi formaci\u00f3n acad\u00e9mica y el inter\u00e9s por la administraci\u00f3n p\u00fablica fueron determinantes para asimilar ense\u00f1anzas y conocimientos, los que me favorecieron recientemente siendo Coordinador de Administraci\u00f3n y m\u00e1s tarde Encargado del Despacho de una Subsecretaria de Estado, en donde dimensione y sensibilice las delicadas tareas asignadas; adquiriendo una amplia perspectiva de las responsabilidades administrativas, su problem\u00e1tica, antecedentes, proyecci\u00f3n y la necesidad de cambiar hacia una mejora continua ligada a resultados.</p> </li> <li> <p>En este nivel de compromiso, identifique que para cumplir con los objetivos del Plan Nacional de Desarrollo (PNR) las dependencias deben articular sus Reglamentos Internos (RI) y fortalecer su integraci\u00f3n a un modelo de administraci\u00f3n reformado, en donde las \u201cUnidades clave\u201d para consumar los ejes program\u00e1ticos del PNR,  son y seguir\u00e1n siendo las Direcciones Generales, ya que estas oficinas son las de mayor personal, en donde se procesan las respuestas y se ejerce el presupuesto;  sin embargo, ante evidentes desactualizaciones en su organizaci\u00f3n interna han ca\u00eddo en desaciertos; por lo mismo, inaplazablemente deben redise\u00f1arse y hacer eficaz su trabajo, participar de una pol\u00edtica p\u00fablica que genere \u201cCultura Administrativa en el Servicio P\u00fablico\u201d en donde se concientice a los servidores p\u00fablicos sobre los beneficios de su condici\u00f3n laboral y su irrenunciable responsabilidad social, comprometi\u00e9ndose con la eficacia laboral y el trabajo en equipo, sujetando su permanencia a las evaluaciones de desempe\u00f1o individual.:</p> </li> <li> <p>Logros Presiona aqui / more Information </p> </li> </ul> <p>Actualmente JFEE esta produciendo una serie de 5 videos en los cuales se habla sobre adminsitracion publica los cuales estaran disponibles a partir de Marzo 2023.</p> <p>  Propuesta para Proyecto Adultos Mayores 2023   Proyectos</p>"},{"location":"contacts/","title":"Jaime Francisco Estala Estevez - Especialista en Administracion Publica","text":""},{"location":"contacts/#via-linkeding-messahe","title":"via Linkeding messahe","text":"<ul> <li>www.linkedin.com/in/jaime-estala<ul> <li>presiona aqui</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"faq/","title":"Preguntas frecuentes","text":""},{"location":"faq/#como-puedes-contactarme","title":"Como puedes contactarme","text":"<p>Mediante un correo electronico el cual respondere ASAP click here / Presiona aqui </p>"},{"location":"logros/","title":"logros","text":""},{"location":"logros/#logros-recientes-en-la-administracion-publica","title":"Logros recientes en la Administracion Publica","text":"<ul> <li>Haber desempe\u00f1ado cargos de Direcci\u00f3n sin conflicto de intereses en diversas Dependencias y Organismos Federales, Estatales y Municipales. Entre los \u00faltimos:</li> </ul> <p>\u2022   Haber implementado en la Secretaria  de Salud Federal el (MATEI). \u2022   Como Prosecretario de la Comisi\u00f3n de Vigilancia del ISSSTE y encargado del Despacho de la Secretaria T\u00e9cnica. Actualice los Programas de Supervisi\u00f3n y Vigilancia de las 21 prestaciones sociales, as\u00ed como el Manual de Procedimientos Administrativos.</p>"},{"location":"overview/","title":"GLDS Consulting Service for Monitoring &amp; Observability","text":"<p>The strategy from the GLDS Team in 2022 transitioned to be a Consulting Service for Monitoring 7 Observability as GLDS is not managing anymore the infrastructure for this tools, instead we are consuming the SAP BTP and GCS services to achieve the collection and analysis of the metrics, logs and traces.</p>"},{"location":"overview/#overview","title":"Overview","text":"<ul> <li>Put simply, every aspect of running a modern, cloud-based service is built upon a solid monitoring strategy. We are basing our approach around the emerging concept of observability, a holistic, data-centric philosophy consisting of three foundational pillars: metrics, logs and tracing--all while ensuring that our plan aligns with both the PSO operational model and the overall GCS strategy. Please check the additional Disclaimer (A).</li> </ul>"},{"location":"overview/#disclaimer-of-the-service-a","title":"Disclaimer of the Service (A)","text":"<p> * The application stack thresholds should be set by the LOB since they have the expertise on that application. * Application stack alerts should be forwarded to the LOB DL (if GLDS is not responsible) and LOB should take necessary steps to fix them. * For P1 systems, GLDS central monitoring team would only monitor the Dynatrace dashboards for the layers supported by GLDS such as OS, DB etc. * Apart from the monitoring and observability team, TLOs should also be aware of the monitoring requirements from the LOB, customize the thresholds if needed and should be able to provide basic consulting.mkdocs.yml    # The configuration file."},{"location":"overview/#challenges-today","title":"Challenges (Today)","text":"<ul> <li> <p>Cloud platforms, containers and DevOps have resulted in an explosive increase in telemetry and machine data that challenges technical professionals as they manage aggressive service-level objectives. Legacy monitoring approaches are not be sufficient.</p> </li> <li> <p>\"Without monitoring, you have no way to tell whether the service is even working; absent a thoughtfully designed monitoring infrastructure, you\u2019re flying blind.\u201d Google SRE Handbook</p> </li> <li> <p>Infrastructure and application service monitoring requires data collection, storage and analysis across multiple instrumentation domains: metrics, logs and traces.</p> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"overview/#why-observability","title":"Why ? (Observability)","text":"<ul> <li>We are enhancing our current monitoring strategy to employ multiple types of instrumentation, but the critical capability is the interaction with data in which we can provide actionable items. </li> </ul>"},{"location":"proyectos-adultos/","title":"Proyectos adultos","text":"<p>Adultos Mayores - Propuesta 2023 </p>"},{"location":"proyectos/","title":"Proyectos","text":""},{"location":"proyectos/#aportaciones-administrativas","title":"APORTACIONES ADMINISTRATIVAS","text":"<ul> <li>Con esta Visi\u00f3n metodol\u00f3gicamente congruente con un enfoque de estrategias viables y ante la revisi\u00f3n obligada del actual modelo de administraci\u00f3n publica, impulse el \u201cModelo Administrativo, Transversal, Estrat\u00e9gico e Integral\u201d (MATEI), que simplifica el marco te\u00f3rico, precisa objetivos, actualiza estructuras y fortalece procesos transversales paralelos. El modelo se origina en los principios de administraci\u00f3n general y se reforma acorde a los cambios en los componentes y normativa de la administraci\u00f3n p\u00fablica. Rescata el valor de la coherencia entre estructura y manuales de organizaci\u00f3n, ratificando la claridad del Programa Anual de Trabajo (PAT), del Programa de Trabajo de Control Interno (PTCI) y de la Matriz de Indicadores de Resultados (MIR).</li> </ul> <p>\uf0a7   La trascendencia del MATEI, radica en ejecutar cambios sustantivos en la forma de operar en las tres (3)  Sub-funciones administrativas tradicionales: (Recursos Humanos, Financieros y Materiales); suprimiendo oficinas en las Direcciones Generales con procesos id\u00e9nticos, creando a nivel Subsecretaria la unidad coordinadora con 6 \u00e1reas de procesos especializados integrados: 1) Sistema de Gesti\u00f3n documental, Seguimiento y Archivo; 2) Seguimiento Program\u00e1tico-Presupuestal; 3) Desarrollo de Recursos Humanos y Capacitaci\u00f3n; 4) Recursos Financieros y Tesorer\u00eda; 5) Recursos Materiales, Servicios Generales e Inform\u00e1ticos; y 6) Transparencia, Rendici\u00f3n de Cuentas individual y Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica.</p>"},{"location":"proyectos/#la-estrategia-organizativa","title":"La estrategia organizativa","text":"<ul> <li> <p>La estrategia organizativa al cambiar de trabajos seriados, aut\u00f3nomos, personalizados y con fines espec\u00edficos, a trabajos administrados con un objetivo com\u00fan, colaboraci\u00f3n en equipo, transformaciones profundas e integradas, procesos simult\u00e1neos, transversales y paralelos, se da seguimiento a las orientaciones de la teor\u00eda de la administraci\u00f3n y de la alta direcci\u00f3n corporativa; responde as\u00ed a una planeaci\u00f3n actualizada que no s\u00f3lo define pol\u00edticas y programas, suprime m\u00faltiples actividades id\u00e9nticas y repetitivas, tambi\u00e9n acorta l\u00edneas de mando, optimiza presupuestos  y respeta austeridad y transparencia; por lo mismo, garantiza la rendici\u00f3n de cuentas y a un tiempo, el cumplimiento del objetivo.</p> </li> <li> <p>El (MATEI) toma en cuenta las necesidades y capacidades del personal, endurece las funciones de regulaci\u00f3n tales como; integraci\u00f3n, supervisi\u00f3n, vigilancia y control e incorpora nuevos procesos dirigidos a la evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o y rendici\u00f3n de cuentas. El MATEI con el prop\u00f3sito de contribuir en la capacidad resolutiva de la administraci\u00f3n p\u00fablica, se encamina a buscar la certificaci\u00f3n de actividades individuales como elemento indispensable para la renovaci\u00f3n optima del personal. Es por tanto deseable aprovechar la experiencia desarrollada en \u00e1mbitos del sector privado con los KPI\u00b4s \u201cindicadores de desempe\u00f1o y rendimiento individual\u201d cuyas m\u00e9tricas son exitosas si est\u00e1n asociadas con los objetivos propuestos. Implica tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n anual de un an\u00e1lisis de Debilidades, Amenazas, Fortalezas y Oportunidades (DAFO).</p> </li> </ul>"}]}